
                      "Blade Runner es una película ambientada 40 años después, hecha al estilo de hace 40 años", dijo Ridley Scott sobre su célebre noir de ciencia ficción. Tal vez ese aspecto "modernizado" de otro mundo sea el motivo por el que parece no tener edad, a pesar de estar ambientado en 2019. Este es un futuro más turbio que brillante, donde los hombres endurecidos se mueven entre la baja vida en un laberinto de calles iluminadas como un cuadro de Edward Hopper, abajo Rascacielos en forma de pirámide. La lluvia es incesante, el Sol nunca brilla y la banda sonora es una ola misteriosa de Vangelis.
        
            